---
layout: ../layouts/ArticleLayout.astro
title: "Mentions légales"
author: "Rémi Angot"
date: "25 décembre 2023"
description : "Mentions légales - Cookies - Données à caractère personnel"
---


# Directeur de publication

Rémi Angot\
<i class="home icon"></i> 33 rue Georges Bouniol, 30 000 Nîmes\
<i class="mail icon"></i> [contact@coopmaths.fr](contact@coopmaths.fr)


# Hébergement du site

Société OVH\
Siège social : 2 rue Kellermann - 59100 Roubaix, France\
Tél. +33 (0)8 99 70 17 61\
[www.ovh.com](www.ovh.com)

# Propriété intellectuelle

Les textes proposés sur ce site sont sous licence CC-BY-SA 4.0.

Les logiciels MathALÉA et apiGeom sont sous licence GNU-AGPL v3.

# Cookies

Le site n'utilise aucun cookie. On utilise le stockage local de votre navigateur pour sauvegarder la liste des exercices déjà 
 traités pour ne pas redonner un exercice avec les mêmes données une fois la correction visualisée.

# Données à caractère personnel

Ce site n'utilise aucune base de données. Entièrement programmé en HTML et Javascript, les exercices s'exécutent
 côté client. Nous suivons le principe de minimisation prôné par la CNIL. Les seules données récoltées sont là pour nous permettre
  d'obtenir des statistiques de visite et pour connaître les éventuels bugs.

<div class="mt-4" />
Notre hébergeur OVH collecte les adresses IP des utilisateurs et nous fournit des statistiques de visite.

<div class="mt-4" />
Lorsque vous rencontrez une erreur avec MathALÉA, votre adresse IP, la version de votre navigateur, la version de votre système d'exploitation, le message d'erreur et vos dernières actions (clic sur des éléments, saisies dans des champs de réponse) sont envoyés à Bugsnag qui nous fournit des statistiques sur ces erreurs.

Compiler le code LaTeX en PDF est évidemment faisable en local. Pour faciliter cette compilation, nous fournissons un lien vers un prestataire extérieur overleaf.com qui appartient à une société privée basée en Angleterre.
Nous proposons également un lien pour compiler votre document grâce au serveur mis à disposition par Texlive.net ([politique de confidentialité](https://davidcarlisle.github.io/latexcgi/privacy)).

Lorsque vous utilisez ces liens de compilation par un service externe, il convient donc de vérifier les données à caractère personnel que vous pourriez être tentés de leur envoyer.

<div class="mt-4" />
**Société OVH**\
Siège social : 2 rue Kellermann - 59100 Roubaix, France\
Tél. +33 (0)8 99 70 17 61\
[www.ovh.com](https://www.ovh.com)

<div class="mt-4" />
**Bugsnag**\
[smartbear.com](https://smartbear.com)\
[SmartBear Data Processing Addendum](https://smartbear.com/legal/data-processing-addendum/)\
+353 91 398300\
[Page de contact de Smartbear](https://smartbear.com/contact-us/)

# Licences

Le code de MathALÉA est sous licence **GNU AGPL-3.0**. 

## Droits de l'utilisateur

- Liberté d'utilisation : Vous avez le droit d'utiliser le logiciel à des fins personnelles, professionnelles ou autres.

- Accès au code source : La licence AGPL-3.0 garantit votre droit d'accéder au code source du logiciel. Vous pouvez consulter, modifier et distribuer le code source.

- Distribution : Vous pouvez distribuer des copies du logiciel, ainsi que des versions modifiées, tant que vous respectez les conditions de la licence.

- Modification : Vous pouvez modifier le code source et distribuer ces modifications, mais vous devez également fournir ces modifications sous forme de code source.

## Devoirs de l'utilisateur

- Conserver les mentions de licence : Lorsque vous distribuez le logiciel ou des modifications de celui-ci, vous devez conserver les mentions de la licence, les avis de copyright et toute autre notice pertinente.

- Distribution du code source : Si vous distribuez une version modifiée du logiciel, vous devez également fournir le code source de vos modifications. Cela garantit que la communauté bénéficie des améliorations apportées.

- Compatibilité AGPL-3.0 : Toute œuvre dérivée basée sur le logiciel original doit également être sous licence AGPL-3.0 ou compatible. Cela garantit que les droits des utilisateurs sont préservés.

- Réseau interactif : Si le logiciel est accessible via un réseau, vous devez également fournir l'accès au code source de la version modifiée, même si le logiciel n'est pas distribué physiquement.

- Divulgation des sources à la demande : Si quelqu'un vous demande le code source du logiciel, vous devez le lui fournir dans un délai raisonnable. Cela concerne spécifiquement les versions modifiées que vous avez distribuées.

- Pas de restriction supplémentaire : Vous ne pouvez pas ajouter de restrictions supplémentaires aux droits accordés par la licence AGPL-3.0. Toute condition que vous ajoutez ne doit pas contredire les termes de la licence.

Plus d'informations sur la licence AGPL-3.0 : [https://www.gnu.org/licenses/agpl-3.0.fr.html](https://www.gnu.org/licenses/agpl-3.0.fr.html).


## Dépendances de MathALÉA

MathALÉA utilise de nombreuses bibliothèques Javascript. Voici la liste des dépendances de MathALÉA et leurs licences.

| Name                             | Author                                                            | License type                  |
| :------------------------------- | :---------------------------------------------------------------- | :---------------------------- |
| @bugsnag/js                      | Bugsnag                                                           | MIT                           |
| @cortex-js/compute-engine        | n/a                                                               | MIT                           |
| @mixer/postmessage-rpc           | Connor Peet                                       | MIT                           |
| @svgdotjs/svg.js                 | Wout Fierens                                  | MIT                           |
| algebrite                        | Davide Della Casa                                                 | MIT                           |
| apigeom                          | Rémi Angot                                  | AGPL-3.0                      |
| boxicons                         | Atisa                | (CC-BY-4.0 OR OFL-1.1 OR MIT) |
| copy-image-clipboard             | Luan Eduardo da Costa                                             | MIT                           |
| daisyui                          | Pouya Saadeghi                                                    | MIT                           |
| decimal.js                       | Michael Mclaughlin                               | MIT                           |
| docdash                          | Clement Moron                            | Apache-2.0                    |
| earcut                           | Vladimir Agafonkin                                                | ISC                           |
| file-saver                       | Eli Grey                                          | MIT                           |
| instrumenpoche                   | Sésamath                                                               | AGPL-3.0-or-later             |
| jsdoc                            | Michael Mathews                                 | Apache-2.0                    |
| jszip                            | Stuart Knightley                              | (MIT OR GPL-3.0-or-later)     |
| jszip-utils                      | Stuart Knightley                              | (MIT OR GPL-3.0)              |
| katex                            | n/a                                                               | MIT                           |
| loadjs                           | n/a                                                               | MIT                           |
| lz-string                        | pieroxy                                      | MIT                           |
| mathjs                           | Jos de Jong   | Apache-2.0                    |
| mathlive                         | Arno Gourdol                                       | MIT                           |
| mathsteps                        | Evy Kassirer                                                      | Apache-2.0                    |
| node-fetch                       | David Frank                                                       | MIT                           |
| playwright                       | Microsoft Corporation                                             | Apache-2.0                    |
| qrcode                           | Ryan Day                                       | MIT                           |
| scratchblocks                    | Tim Radvan                                                        | MIT                           |
| seedrandom                       | David Bau                                                         | MIT                           |
| simple-svelte-autocomplete       | n/a                                                               | n/a                           |
| sortablejs                       | n/a                                                               | MIT                           |
| ts-import                        | Artur Kurowski                                 | MIT                           |
| tw-elements                      | MDBootstrap                               | AGPL                          |
| vite-plugin-dynamic-import       | 草鞋没号                                            | MIT                           |
| vitest                           | Anthony Fu                              | MIT                           |
| xstate                           | David Khourshid                            | MIT                           |
| @sveltejs/vite-plugin-svelte     | dominikg                                                          | MIT                           |
| @tailwindcss/forms               | n/a                                                               | MIT                           |
| @testing-library/svelte          | n/a                                                               | MIT                           |
| @tsconfig/svelte                 | n/a                                                               | MIT                           |
| @types/file-saver                | n/a                                                               | MIT                           |
| @types/katex                     | n/a                                                               | MIT                           |
| @types/loadjs                    | n/a                                                               | MIT                           |
| @types/node                      | n/a                                                               | MIT                           |
| @types/seedrandom                | n/a                                                               | MIT                           |
| @typescript-eslint/eslint-plugin | n/a                                                               | MIT                           |
| @typescript-eslint/parser        | n/a                                                               | BSD-2-Clause                  |
| @vitest/coverage-v8              | Anthony Fu                              | MIT                           |
| autoprefixer                     | Andrey Sitnik                                   | MIT                           |
| big-integer                      | Peter Olson                        | Unlicense                     |
| eslint                           | Nicholas C. Zakas                 | MIT                           |
| eslint-config-standard           | Feross Aboukhadijeh          | MIT                           |
| eslint-plugin-import             | Ben Mosher                                      | MIT                           |
| eslint-plugin-n                  | Toru Nagashima                                                    | MIT                           |
| eslint-plugin-promise            | jden                                           | ISC                           |
| eslint-plugin-svelte             | Yosuke Ota                        | MIT                           |
| jsdom                            | n/a                                                               | MIT                           |
| postcss                          | Andrey Sitnik                                   | MIT                           |
| postcss-load-config              | Michael Ciniawky                     | MIT                           |
| prettier                         | James Long                                                        | MIT                           |
| prettier-plugin-latex            | Jason Siefken                                  | MIT                           |
| sass                             | Natalie Weizenbaum       | MIT                           |
| svelte                           | Rich Harris                                                       | MIT                           |
| svelte-check                     | The Svelte Community                                              | MIT                           |
| svelte-modals                    | Matt Jennings                     | MIT                           |
| svelte-preprocess                | Christian Kaisermann                     | MIT                           |
| tailwindcss                      | n/a                                                               | MIT                           |
| ts-node                          | Blake Embrey          | MIT                           |
| tslib                            | Microsoft Corp.                                                   | 0BSD                          |
| typed-function                   | Jos de Jong   | MIT                           |
| typescript                       | Microsoft Corp.                                                   | Apache-2.0                    |
| util                             | Joyent                                     | MIT                           |
| vite                             | Evan You                                                          | MIT                           |

{/* Ce tableau est obtenu avec license-report --output=markdown --fields=name --fields=author --fields=licenseType */}
